1. Екранування - це дія, що здійснюється в ході роботи скрипта, дозволяє використовувати якісь символи в рядку.
2. Функцію можна оголосити як  - function declaration та function expression.
3. hoisting — це механізм JavaScript, в якому змінні та оголошення функцій, пересуваються вгору своєї області видимості перед тим, як код буде виконано.